[
{"title": ["MEM promover\u00e1 inversiones mineras en evento internacional \u2018CHINA MINING 2015\u2019"], "desc": ["\r\n    Actividad contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de una delegaci\u00f3n peruana liderada por el Ministerio de Energ\u00eda y Minas\r\n\r\n\r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) lide..."]},
{"title": ["Aprueban modificaciones a las bases y contrato de venta de Doe Run Per\u00fa"], "desc": ["MEM viene velando para que esta operaci\u00f3n se lleve adelante respetando las normas ambientales vigentes y para que se cumpla con la obligaci\u00f3n de construir la planta de \u00e1cido sulf&..."]},
{"title": ["Instalan Mesa para el Desarrollo del distrito cajamarquino de Hualgayoc"], "desc": ["\r\n    \u00a0En las pr\u00f3ximas semanas se instalar\u00e1n submesas para atender t\u00e9cnicamente cada una de las necesidades de la poblaci\u00f3n  \r\n\r\nHualgayoc (Cajamarca).- El viceministr..."]},
{"title": ["MEM participa en junta de acreedores de Doe Run para garantizar venta de activos con respeto a normas  ambientales"], "desc": ["\u00a0\r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM), se\u00f1al\u00f3 que\u00a0 la Junta de Acreedores de Doe Run Per\u00fa (DRP) tiene la firme voluntad de dar cumplimiento al cronograma y la..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n nacional de cobre creci\u00f3 en 18.47% en abril"], "desc": ["\u00a0\r\n\r\n    \u00a0Oro, zinc, plomo y esta\u00f1o, tambi\u00e9n incrementaron su producci\u00f3n\u00a0\r\n\r\nLa producci\u00f3n cupr\u00edfera nacional se increment\u00f3 en abril del presen..."]},
{"title": ["Culmin\u00f3 XXVII Pasant\u00eda Minera con l\u00edderes comunales de Ancash, Lambayeque, Cajamarca y Huancavelica"], "desc": ["Se fortalecer\u00e1n sus conocimientos del desarrollo moderno de la miner\u00eda.\r\nDurante 15 d\u00edas en Lima.\r\nCon la participaci\u00f3n de 29 l\u00edderes comunales de diversas localidad..."]},
{"title": ["MEM organiz\u00f3 pasant\u00eda dirigido a Direcciones Regionales de Energ\u00eda y Minas zona norte"], "desc": ["\r\n    Tambi\u00e9n realiz\u00f3 una Audiencia de Visitas de Causa Descentralizada, as\u00ed como \u00a0exposiciones de destacados especialistas del sector minero.\r\n    Participaron 40 representa..."]},
{"title": ["Titulares mineros ya pueden presentar Declaraci\u00f3n Consolidada Anual 2014"], "desc": [" \r\n\r\n    De no hacerlo, ser\u00e1n multados hasta con seis Unidades Impositivas Tributarias (UIT)\r\n\r\nLa Direcci\u00f3n General de Miner\u00eda del Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) info..."]},
{"title": ["MEM ofrece taller informativo sobre Declaraci\u00f3n Anual Consolidada 2014"], "desc": ["\r\n    Charla de orientaci\u00f3n est\u00e1 dirigida a titulares mineros\r\n    Capacitaci\u00f3n es gratuita y se realizar\u00e1 este martes 26 y mi\u00e9rcoles 27 de mayo en el auditorio del ..."]},
{"title": ["Viceministro de Minas inaugura IX Congreso Internacional de Prospectores y Exploradores 2015"], "desc": ["\r\n    \u00a0Guillermo Shinno destac\u00f3 el aporte de la actividad minera en el desarrollo del pa\u00eds  \r\n\r\n\r\n    \u2018ProEXPLO 2015\u2019 es organizado por Instituto de Ingenieros de Minas ..."]},
{"title": ["MEM: \"Si nos sentamos en una mesa, la poblaci\u00f3n entender\u00e1 que el proyecto es viable y que les genera un beneficio\""], "desc": ["Ministra Rosa Mar\u00eda Ortiz considera necesario que se elijan interlocutores v\u00e1lidos\r\n\r\nLa Ministra de Energ\u00eda y Minas, Rosa Mar\u00eda Ortiz sostuvo hoy que si la poblaci\u00f3..."]},
{"title": ["MEM solicita a Southern aclare participaci\u00f3n en audio con dirigente antiminero"], "desc": ["\u00a0\r\nLa ministra de Energ\u00eda y Minas, Rosa Mar\u00eda Ortiz, ratific\u00f3 que el Poder Ejecutivo suspendi\u00f3 conversaciones con la minera Southern Copper, mientras \u00e9sta no ac..."]},
{"title": ["MEM anuncia recuperaci\u00f3n de la producci\u00f3n de cobre en marzo"], "desc": ["\u00a0\r\n- Extracci\u00f3n cupr\u00edfera fue de 129,051 TMF, 9% m\u00e1s que en el mismo mes del a\u00f1o anterior\r\n- Oro, plata, hierro, plomo y zinc registraron un crecimiento sostenido\r\n&nb..."]},
{"title": ["MEM capacita a autoridades y l\u00edderes comunales de Puno sobre miner\u00eda y desarrollo sostenible"], "desc": ["\r\n    Participaron m\u00e1s de un centenar de representantes de las zonas de influencia de actividad minera\r\n\r\n\r\nEl\u00a0 Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM), a trav\u00e9s de la Direcci&oa..."]},
{"title": ["MEM capacita a personal de la DREM Moquegua sobre procedimientos mineros"], "desc": ["\r\n\r\n    Tambi\u00e9n se realizar\u00e1n talleres para trabajadores de otras regiones\r\n\r\n\u00a0\r\nPersonal de la Direcci\u00f3n Regional de Energ\u00eda y Minas (DREM) de Moquegua particip&oacut..."]},
{"title": ["MEM: inversiones mineras ascender\u00e1n a m\u00e1s de 63 mil millones de d\u00f3lares en los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os"], "desc": ["2015: Se estima\u00a0inversiones del orden de\u00a09,000 millones de d\u00f3lares en ampliaciones y proyectos nuevos.\r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) inform\u00f3 hoy que para los p..."]},
{"title": ["Disminuyen accidentes mortales en el sector minero"], "desc": ["\u00a0\r\n\r\n    El 2011 entr\u00f3 en vigencia el Reglamento de Seguridad y Salud Ocupacional \r\n    \u00a0\r\n    \r\n\r\nLos \u00edndices de accidentes mortales en el sector minero vienen mostrando una d..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n artesanal de oro aument\u00f3 en un 6% en marzo"], "desc": ["En Puno, el incremento de la producci\u00f3n de oro de peque\u00f1os mineros y mineros artesanales fue de 52.6%.\r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (Minem) inform\u00f3 que la captaci&oacu..."]},
{"title": ["MINISTRA ORTIZ ANUNCIA QUE T\u00c9CNICOS DEL MINEM EXPLICAR\u00c1N RESULTADOS DEL EIA EN T\u00cdA MAR\u00cdA"], "desc": ["La ministra de Energ\u00eda y Minas (MINEM), Rosa Mar\u00eda Ortiz, anunci\u00f3 que este viernes un equipo t\u00e9cnico de su cartera explicar\u00e1 en la ciudad de Arequipa los resultados ..."]},
{"title": ["L\u00cdDERES DE CAJAMARCA, PUNO, \u00c1NCASH, PASCO Y HUANCAVELICA PARTICIPARON EN \u201cXXVI PASANT\u00cdA MINERA\u201d"], "desc": ["El Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) clausur\u00f3 el \u201cXXVI Programa de Pasant\u00eda Minera\u201d en la que participaron treinta l\u00edderes comunales y autoridades regionales ..."]},
{"title": ["MEM instalar\u00e1 Comit\u00e9 T\u00e9cnico para atender problem\u00e1tica del complejo metal\u00fargico de La Oroya y la mina Cobriza"], "desc": ["\u00a0\r\n\r\n    Ser\u00e1 presidido por la      ministra Rosa Mar\u00eda Ortiz y ser\u00e1 instalado ma\u00f1ana jueves 13 en la sede del      MEM\r\n\r\nLa ministra de Energ\u00eda y Minas, Rosa ..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n de cobre, oro y plata creci\u00f3 en el primer semestre del a\u00f1o"], "desc": ["\u00a0\u00a0\r\n\r\n    En 7.96% aument\u00f3 la      producci\u00f3n de cobre a nivel nacional. \r\n    Oro y plata crecieron      7.76% y 3.58%, respectivamente.\r\n\r\nEn el primer semestre de 2015, la p..."]},
{"title": ["Inversi\u00f3n minera alcanz\u00f3 los US$ 34 mil millones en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os"], "desc": ["\r\n    Creci\u00f3 m\u00e1s del doble en comparaci\u00f3n a lo ejecutado en el gobierno anterior.\r\n\r\nLa Direcci\u00f3n General de Miner\u00eda (DGM) del Ministerio de Energ\u00eda y Minas (..."]},
{"title": ["Capacitar\u00e1n a fiscales en temas legales y t\u00e9cnicos sobre concesiones mineras y catastro minero a nivel nacional"], "desc": ["\u00a0INGEMMET, formular\u00e1 aplicativo inform\u00e1tico para uso exclusivo del Ministerio P\u00fablico  \r\nEl viceministro de Minas, Guillermo Shinno Huamani, inaugur\u00f3 el \u201cCiclo T..."]},
{"title": ["MEM: Empleos en el sector minero aumentaron 7.5%"], "desc": ["\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Solo en mayo se generaron 197,476 puestos de trabajo directos\u00a0 \r\n\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Arequipa lidera ..."]},
{"title": ["\u00c1ncash mantiene liderazgo en la producci\u00f3n de  cobre y zinc"], "desc": ["\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Alcanz\u00f3 las 147,284 TMF de cobre y 125,321 TMF de zinc, a mayo del presente a\u00f1o.\r\n\u00a0\r\nLa regi\u00f3n \u00c1ncash se mantiene como primer pr..."]},
{"title": ["MEM: producci\u00f3n nacional de cobre y oro se fortaleci\u00f3 en mayo"], "desc": ["\u00a0\r\n\r\n    Plata, zinc, plomo y hierro tambi\u00e9n aumentaron su producci\u00f3n en lo que va del a\u00f1o\r\n\r\n\u00a0\r\nLa producci\u00f3n nacional de cobre y oro se increment\u00f3 en may..."]},
{"title": ["MEM capacit\u00f3 a m\u00e1s de 2,600 l\u00edderes y autoridades de comunidades en zonas de influencia minera"], "desc": ["Programa de Pasant\u00edas Mineras en marcha.\r\nCapacitaciones se desarrollaron entre 2011 y 2015.\r\n\u00a0 \u00a0\u00a0El 6 de julio se inaugurar\u00e1 la vig\u00e9sima octava pasant\u00eda con..."]},
{"title": ["MEM ampl\u00eda plazo de presentaci\u00f3n del anexo VI de la Declaraci\u00f3n Anual Consolidada 2013 y 2014"], "desc": ["\u00a0Para los titulares de la actividad minera.\r\nHasta el 30 de setiembre.\r\nSin embargo, a partir del      6 de julio vence el plazo para presentar los dem\u00e1s anexos de dicha      Declaraci&oac..."]},
{"title": ["MEM promueve actividades extractivas con responsabilidad social y desarrollo sostenible"], "desc": ["\r\n    Ministra Rosa Mar\u00eda Ortiz, particip\u00f3 en la \u201cConferencia Regional EITI en las Am\u00e9ricas 2015\u201d, donde \u00a0intervienen once pa\u00edses del continente.\r\n    Even..."]},
{"title": ["MEM fortalece gesti\u00f3n de gobiernos regionales en miner\u00eda, medio ambiente y participaci\u00f3n ciudadana "], "desc": ["\u00a0\u2022\tM\u00e1s de 50 de funcionarios regionales fueron capacitados.\r\n\u00a0\r\nTrujillo.- Con el objetivo de promover el desarrollo integral de las actividades minero-energ\u00e9ticas y forta..."]},
{"title": ["MEM exhorta a peruanos unirse contra el trabajo infantil"], "desc": ["\u00a0\u2022\tDesde el 2014 MEM incluye cl\u00e1usulas en contratos con proveedores para no utilizar mano de obra infantil en sus actividades comerciales.\r\n\r\n\r\nEn el marco del \u201cD\u00eda Mundi..."]},
{"title": ["MEM ampl\u00eda plazo para presentaci\u00f3n de la DAC 2015 hasta el 21 de junio"], "desc": ["\u00a0\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Los titulares mineros que incumplan con esta obligaci\u00f3n ser\u00e1n sancionados con una multa.  \r\n\u00a0\r\nEl Ministerio de Energ&..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n de cobre creci\u00f3 53% en abril "], "desc": ["\u2022\tOcho operaciones mineras aportan el 90% de la producci\u00f3n cupr\u00edfera nacional.\r\n\u2022\tOro y plata tambi\u00e9n crecieron 5% y 17%, respectivamente.\r\n\r\n\r\nContin\u00faa en ascens..."]},
{"title": ["MEM realiza talleres sobre miner\u00eda sostenible para comuneros de Arequipa y Amazonas"], "desc": ["\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Se desarrollaron en los distritos de Cocachacra y R\u00edo Santiago, respectivamente.\r\n\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0&nbs..."]},
{"title": ["MEM aprueba Plan de Acci\u00f3n dentro de la emergencia en Madre de Dios "], "desc": ["CONSIDERANDO :\r\n\r\n\r\nQue, mediante Decreto Supremo 034-2016-PCM se declar\u00f3 el Estado de Emergencia en los distritos de Tambopata, Inambari, Las Piedras, y Laberinto en la provincia de Tambopata;..."]},
{"title": ["Pasant\u00eda minera congrega a l\u00edderes comunales de cinco regiones"], "desc": ["Permanecer\u00e1n 15 d\u00edas en Lima para capacitarse en temas ambientales, legales y sociales relacionados al sector. \r\n Es la trig\u00e9sima quinta pasant\u00eda que organiza el MEM.\r\n&nbs..."]},
{"title": ["Este mes vence el plazo para la presentaci\u00f3n  de la Declaraci\u00f3n Anual Consolidada - DAC 2015"], "desc": ["\u00a0\u2022\tEl MEM exhorta a los titulares de la actividad minera no esperar los \u00faltimos d\u00edas para ejercer esta obligaci\u00f3n.\r\n\r\n\u2022\tEl incumplimiento ser\u00e1 pasible de san..."]},
{"title": ["Viceministro de Minas asiste a la 10\u00b0 Reuni\u00f3n de Grupo de Trabajo de Miner\u00eda previa a la  cumbre del APEC 2016"], "desc": ["\r\n\u2022\tPer\u00fa es sede del foro mundial hasta el 15 de mayo, cuyo tema central es: \u201cCrecimiento de calidad y desarrollo humano\u201d.\r\n\r\nCerro Juli, Arequipa.- El viceministro de Minas, G..."]},
{"title": ["En 51% creci\u00f3 la producci\u00f3n de cobre  durante el primer trimestre del a\u00f1o "], "desc": ["\u00a0\u2022 Arequipa lidera la producci\u00f3n nacional al obtener la cuarta parte del total (25%); seguido por Ancash (22%), Cusco (15%) y Moquegua (8%), entre otros.\r\n\r\nLa producci\u00f3n nacio..."]},
{"title": ["Nuevo convenio de liquidaci\u00f3n de Doe Run Per\u00fa ser\u00e1 debatido para su consenso el pr\u00f3ximo 2 de marzo"], "desc": ["\r\n    \u00a0Sesi\u00f3n de hoy se suspendi\u00f3 tras presentaci\u00f3n del informe de gesti\u00f3n de la empresa a cargo de la Liquidadora DIRIGE.\u00a0\r\n\r\nLa reuni\u00f3n de la Junta de Acreedores de Doe Run Per\u00fa (DRP), presi..."]},
{"title": ["Presidente Ollanta Humala y ministra de Energ\u00eda y Minas visitan proyecto minero Las Bambas"], "desc": ["\u00a0\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Con una inversi\u00f3n de 10 mil millones de d\u00f3lares, este proyecto permitir\u00e1 al pa\u00eds posicionarse como el segundo..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n nacional de cobre creci\u00f3 23% en el 2015"], "desc": ["\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Oro, plata, zinc, hierro y plomo tambi\u00e9n registraron crecimiento.\r\nLa producci\u00f3n nacional de cobre alcanz\u00f3 un volumen de 1..."]},
{"title": ["M\u00e1s de 2,900 l\u00edderes comunales de 19 regiones se capacitaron en miner\u00eda sostenible"], "desc": ["\r\n    \u00a0\u00a0A trav\u00e9s del Programa de Pasant\u00edas Mineras del MEM.\r\n    \u00a0Entre 2011 y 2015\r\n    \u00a0\u00a0Durante el 2016 se continuar\u00e1 beneficiando a m\u00e1s l&iacut..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n nacional de cobre super\u00f3 los 1.5 millones de toneladas"], "desc": ["\r\n    \u00a0A noviembre\r\n    Volumen obtenido sobrepas\u00f3 la producci\u00f3n cupr\u00edfera total de 2014.\r\n\r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) inform\u00f3 que a noviembre del ..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n de cobre, plata, plomo y zinc alcanza ocho meses de crecimiento continuo"], "desc": ["\r\n    \u00a0Seg\u00fan reporte del MEM\u00a0 \r\n\r\nEl Per\u00fa alcanz\u00f3 ocho meses de crecimiento continuo en la producci\u00f3n de cobre, plata, plomo y zinc, desde marzo a octubre del pre..."]},
{"title": ["L\u00edderes comunales de Ecuador y Per\u00fa participan en pasant\u00eda minera"], "desc": ["\r\n    \u00a0MEM brinda capacitaciones\r\n    Pasantes peruanos provienen de Arequipa, Cajamarca, Piura y \u00c1ncash.\r\n\r\nCon la participaci\u00f3n de l\u00edderes ecuatorianos y peruanos provenien..."]},
{"title": ["Empleo en miner\u00eda crece 8.73% en setiembre"], "desc": ["\r\n    \u00a0Informa Ministerio de Energ\u00eda y Minas\r\n    Se generaron 215 mil 822 puestos de trabajo directos.\r\n\r\nEl empleo directo en el sector minero peruano contin\u00faa en ascenso al regis..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n de cobre crece m\u00e1s de 40% en setiembre"], "desc": ["\r\n    \u00a0Debido al buen desempe\u00f1o de Antamina, Constancia, Toromocho y otras minas del sur.\r\n    \u00a0Informa Ministerio de Energ\u00eda y Minas  \r\n    Zinc, plata y plomo tambi\u00e9n ..."]},
{"title": ["MEM inicia Pasant\u00eda Miner\u00eda para funcionarios del Instituto Hondure\u00f1o de Geolog\u00eda y Minas"], "desc": ["\u00a0\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Capacitaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo durante cuatro d\u00edas en las instalaciones del Ministerio de Energ\u00eda y Minas.  \r..."]},
{"title": ["Hasta mayo titulares de la actividad minera pueden presentar su Declaraci\u00f3n Consolidada Anual\u2013DAC 2015"], "desc": ["\u00a0\u00a0\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 El incumplimiento ser\u00e1 pasible de sanci\u00f3n con multa, por lo que se recomienda no esperar los \u00faltimos d\u00ed..."]},
{"title": ["Ejecutivo mantiene di\u00e1logo con autoridades y pobladores del distrito apurime\u00f1o de Challhuahuacho"], "desc": ["\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Comisi\u00f3n del Ejecutivo present\u00f3 proyectos en provincia de Cotabambas.\r\n(Cotabambas \u2013 Apur\u00edmac).- El viceministro de ..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n de cobre crece 70% en Febrero"], "desc": ["\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Arequipa desplaz\u00f3 por segundo mes consecutivo a la regi\u00f3n \u00c1ncash como primer productor cupr\u00edfero nacional.\r\n&middot..."]},
{"title": ["Regiones recibieron S/208 millones por derecho de vigencia y penalidad en el a\u00f1o 2015"], "desc": ["\r\n    Monto se increment\u00f3 en 15% en comparaci\u00f3n al a\u00f1o 2014. \r\n    Arequipa, Cajamarca y La Libertad fueron las m\u00e1s beneficiadas. \r\n\r\nEl monto distribuido a los gobiernos r..."]},
{"title": ["Programa de Pasant\u00edas Mineras capacita a l\u00edderes comunales de 4 regiones del pa\u00eds"], "desc": ["\r\n    Pasantes son de zonas con influencia minera.\r\n\r\n\u00a0\r\nProvenientes de las regiones de Pasco, Apur\u00edmac, Huancavelica y \u00c1ncash, 30 l\u00edderes de comunidades con influencia mine..."]},
{"title": [" PDAC 2016 : Per\u00fa atrae el inter\u00e9s de inversionistas de Canad\u00e1, Australia, China y otros pa\u00edses"], "desc": ["\r\n    Viceministro de Minas destac\u00f3 que nuestro pa\u00eds contin\u00faa siendo una plaza competitiva para las inversiones mineras.\u00a0\r\n\r\nDurante su participaci\u00f3n en la convenci&oa..."]},
{"title": ["MEM y cooperaci\u00f3n japonesa promueven estudios para prevenir la contaminaci\u00f3n ambiental minera"], "desc": ["\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Instituciones organizaron seminario donde difundieron avances sobre la remediaci\u00f3n de pasivos mineros en el pa\u00eds.\r\nCon el objetiv..."]},
{"title": ["MEM inicia presentaciones del \"Peru Day\" en convenci\u00f3n minera en Canad\u00e1"], "desc": ["\r\n    Jornada peruana en PDAC 2016.\u00a0\r\n    Viceministro de Minas destac\u00f3 el ascenso de Per\u00fa como segundo productor mundial de plata.\u00a0\u00a0\r\n\r\nEl viceministro de Minas, Guillerm..."]},
{"title": ["MEM inaugura pabell\u00f3n peruano en convenci\u00f3n minera en Canad\u00e1 "], "desc": ["\u2022\u00a0Delegaci\u00f3n peruana es liderada por el Ministerio de Energ\u00eda y Minas.\r\n\u2022\u00a0Viceministro Guillermo Shinno destac\u00f3 en Toronto el inicio de megaproyectos mineros e..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n de cobre crece m\u00e1s de 40% en enero"], "desc": ["\r\n    Arequipa lidera despu\u00e9s de mucho tiempo la producci\u00f3n cupr\u00edfera nacional desplazando a la regi\u00f3n \u00c1ncash.\r\n    Plata, oro y plomo tambi\u00e9n registraron un ..."]},
{"title": ["INAUGURAN VENTANILLA \u00daNICA PARA FORMALIZACI\u00d3N MINERA EN \u00c1NCASH"], "desc": ["Es la ventanilla \u00fanica n\u00famero 24 que funciona en el pa\u00eds para coadyuvar a la formalizaci\u00f3n de los peque\u00f1os mineros y mineros artesanales informales.\r\nEl Ministerio d..."]},
{"title": ["MEM ORGANIZA PRIMERA PASANT\u00cdA ESTUDIANTIL MINERA EN TRUJILLO"], "desc": ["El Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) realiz\u00f3 la Primera Pasant\u00eda Estudiantil Minera que reuni\u00f3 a m\u00e1s de un centenar de estudiantes del cuarto y quinto de secundari..."]},
{"title": ["MEM SUSCRIBE ACUERDOS CON EMPRESAS CHINAS EN BENEFICIO DE SECTOR MINERO-ENERG\u00c9TICO"], "desc": ["Durante visita del jefe de Estado, Ollanta Humala Tasso, a ese pa\u00eds asi\u00e1tico\r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) suscribi\u00f3 acuerdos con empresas chinas que beneficiar&a..."]},
{"title": ["MEM CLAUSURA \u201cXXI PASANT\u00cdA MINERA\u201d PARA L\u00cdDERES REGIONALES "], "desc": ["El Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) clausur\u00f3 el \u201cXXI Programa de Pasant\u00eda Minera\u201d en la que participaron treinta l\u00edderes regionales y comunales de Cusco (4),..."]},
{"title": ["GOBIERNO EMITIR\u00c1 NORMAS PARA PRECISAR Y VIABILIZAR FORMALIZACI\u00d3N MINERA"], "desc": ["Viceministro de Minas, Guillermo Shinno, afirma que proceso est\u00e1 en etapa de saneamiento \r\nEl viceministro de Minas, Guillermo Shinno Huaman\u00ed, inform\u00f3 hoy que se vienen elaborando..."]},
{"title": ["MEM CAPACITA A COMUNEROS DE CAJAMARCA EN MINER\u00cdA Y DESARROLLO SOSTENIBLE"], "desc": ["Participaron m\u00e1s de 40 l\u00edderes comunales de la provincia de San Ignacio  \r\nEl\u00a0 Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) organiz\u00f3 una r\u00e9plica del programa de pasant&i..."]},
{"title": ["VENTA DE LAS BAMBAS PERMITIR\u00c1 DUPLICAR PRODUCCI\u00d3N DE COBRE"], "desc": ["El viceministro de Minas, Guillermo Shinno Huaman\u00ed, destac\u00f3 el acuerdo econ\u00f3mico entre la empresa suiza Glencore y la australiana MMG Ltd. \u2013subsidiaria de China Minmetals- d..."]},
{"title": ["PER\u00da DUPLICAR\u00c1 PRODUCCI\u00d3N DE COBRE  Y SER\u00cdA SEGUNDO A NIVEL  MUNDIAL EN EL 2016"], "desc": ["Ministro Eleodoro Mayorga visit\u00f3 mina Cerro Verde (Arequipa), que ejecuta obras de ampliaci\u00f3n para sus operaciones  \r\nArequipa.-\u00a0El ministro de Energ\u00eda y Minas, Eleodoro Mayo..."]},
{"title": ["40 L\u00cdDERES DE APUR\u00cdMAC SE CAPACITAN EN TALLER DE MINER\u00cdA"], "desc": ["El\u00a0 Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) desarrollo una r\u00e9plica del programa de pasant\u00eda minera mediante el curso taller \u201cMiner\u00eda, medio ambiente, gesti\u00f3n ..."]},
{"title": ["40 L\u00cdDERES DE APUR\u00cdMAC SE CAPACITAN EN TALLER DE MINER\u00cdA"], "desc": ["El\u00a0 Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) desarrollo una r\u00e9plica del programa de pasant\u00eda minera mediante el curso taller \u201cMiner\u00eda, medio ambiente, gesti\u00f3n ..."]},
{"title": ["Hoy se instala mesa de di\u00e1logo en Coyllurqui por el proyecto Las Bambas"], "desc": ["\u00a0\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Se reunir\u00e1n los ministros de Energ\u00eda y Minas, Ambiente y del Interior con las autoridades de Apur\u00edmac.  \r\nLa Comisi&..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n de cobre registr\u00f3 su mayor crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os con el 31.73%"], "desc": ["Seg\u00fan reporte de agosto del Ministerio de Energ\u00eda y Minas  \r\nHierro tambi\u00e9n obtuvo un importante crecimiento de 87.46%.\r\nSeg\u00fan el \u00faltimo reporte sobre producci&oacut..."]},
{"title": ["Ministra Ortiz: \u201cHay que desmitificar la actividad minera\""], "desc": ["\u00a0En clausura del Encuentro Empresarial de Perumin\u00a0\r\nMINISTRA ORTIZ: \u201cHAY QUE DESMITIFICAR LA ACTIVIDAD MINERA\u201d\r\nPara ello, se tiene que trabajar de manera conjunta entre el Estad..."]},
{"title": ["\u00c1ncash, La Libertad y Jun\u00edn mantienen liderazgo en producci\u00f3n de cobre, oro y plata"], "desc": ["\r\n    La regi\u00f3n Pasco ocupa el primer puesto en producci\u00f3n de plomo.\r\n    \u00c1ncash tambi\u00e9n es el primer productor de zinc a nivel nacional.\r\n\r\nLas regiones de \u00c1ncash, ..."]},
{"title": ["L\u00edderes comunales de Arequipa, Cajamarca, Amazonas y Lambayeque inician Pasant\u00eda Minera organizada por el MEM"], "desc": ["\u00a0Participantes provienen de zonas con influencia minera.\r\nSer\u00e1n capacitados en temas de miner\u00eda moderna, relaciones comunitarias y proyectos de desarrollo para sus comunidades.\r\nEl ..."]},
{"title": ["Sector minero gener\u00f3 m\u00e1s de 200 mil empleos directos en julio"], "desc": ["\u00a0Informa el Ministerio de Energ\u00eda y Minas\r\nArequipa lidera ranking con m\u00e1s de 37,000 puestos de trabajo.\r\nLa actividad minera en el pa\u00eds gener\u00f3 un total de 201 mil 513..."]},
{"title": ["Producci\u00f3n de cobre registr\u00f3 en julio su mayor crecimiento del a\u00f1o, alcanzando el 30%"], "desc": ["\r\n    Oro, plata, zinc y plomo tambi\u00e9n incrementaron su producci\u00f3n.  \r\n\r\nDe acuerdo al \u00faltimo reporte de la Direcci\u00f3n General de Miner\u00eda del Ministerio de Energ&iacu..."]},
{"title": ["MEM y Universidad de Alberta firman acuerdo para el desarrollo tecnol\u00f3gico de la miner\u00eda peruana"], "desc": ["\u00a0Permitir\u00e1 realizar proyectos de investigaci\u00f3n en universidades peruanas.  \r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) y la Universidad de Alberta (Canad\u00e1) suscribieron u..."]},
{"title": ["Con 30 l\u00edderes comunales de 5 regiones se inaugur\u00f3 XXIX Pasant\u00eda Minera"], "desc": ["Arribaron a Lima desde Lambayeque, Piura, Pasco, Puno y Cusco.\r\n\u00a0De zonas donde se realiza o se tiene planificado realizar actividades mineras.\r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) inau..."]},
{"title": ["Junta de Acreedores de Doe Run Per\u00fa solicitar\u00e1 informe detallado a Banca Inversora UBS"], "desc": ["\u00a0Asamblea fue suspendida y postergada hasta el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 19 de agosto\r\nEn la Junta de Acreedores de la minera Doe Run Per\u00fa se acord\u00f3 por unanimidad solicitar a..."]},
{"title": ["MEM ANUNCIA INCREMENTO DE PRODUCCI\u00d3N MET\u00c1LICA EN FEBRERO"], "desc": ["Oro, plata, zinc, hierro y plomo destacan entre los metales con mayor producci\u00f3n\r\nLa Direcci\u00f3n de Promoci\u00f3n Minera de la Direcci\u00f3n General de Miner\u00eda del Ministerio ..."]},
{"title": ["MEM INAUGURA XXVI PASANT\u00cdA MINERA PARA FORTALECER GESTI\u00d3N EN LOCALIDADES"], "desc": ["Participan treinta representantes de las regiones Cajamarca, Puno, \u00c1ncash, Pasco y Huancavelica\r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) inaugur\u00f3 el XXVI Programa de Pasant\u00ed..."]},
{"title": ["APRUEBAN T\u00c9RMINOS DE REFERENCIA COMUNES PARA EIA EN ACTIVIDADES MINERAS"], "desc": ["Relacionadas a explotaci\u00f3n, beneficio, labor general, transporte, almacenamiento minero y otros\r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) aprob\u00f3 los T\u00e9rminos de Referencia Co..."]},
{"title": ["PRODUCCI\u00d3N MET\u00c1LICA DEL PER\u00da SE ELEV\u00d3 EN PRIMER MES DEL A\u00d1O"], "desc": ["Hubo incremento en oro, zinc, plata, plomo y hierro, se\u00f1alan estad\u00edsticas del Ministerio de Energ\u00eda y Minas\r\n\u00a0La producci\u00f3n nacional de los principales metales\u00a0se..."]},
{"title": ["MEM INAUGURA XXV PASANT\u00cdA MINERA"], "desc": ["Participan veintinueve representantes de las regiones Arequipa, Cajamarca, La Libertad y Piura.  \r\n\u00a0\r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) inaugur\u00f3 la XXV Pasant\u00eda Minera c..."]},
{"title": ["MEM CLAUSURA XXIV PASANT\u00cdA MINERA PARA DOCENTES DE SIETE REGIONES"], "desc": ["El Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) clausur\u00f3 el XXIV Programa de Pasant\u00eda Minera en el que participaron treinta docentes regionales y comunales que laboran en zonas de influenc..."]},
{"title": ["MEM SIMPLIFICA NORMAS PARA  IMPULSAR INVERSI\u00d3N EN MINER\u00cdA"], "desc": ["El decreto supremo agiliza procedimientos y acorta plazos para propiciar la inversi\u00f3n en proyectos mineros.  \r\nEl Ministerio de Energ\u00eda y Minas (MEM) dict\u00f3 una serie de disposicio..."]},
{"title": ["PRODUCCI\u00d3N DE ORO, ZINC Y PLOMO EN EL PA\u00cdS SE INCREMENT\u00d3 EN NOVIEMBRE"], "desc": ["Resultados acumulados del per\u00edodo enero-noviembre evidencian crecimiento en cobre, plata y hierro.\r\nLa producci\u00f3n aur\u00edfera nacional en noviembre del presente a\u00f1o arroja res..."]},
{"title": ["\u201cHAY IMPORTANTES LOGROS EN ENERG\u00cdA Y MINAS EN EL 2014, PERO PARA EL 2015 LOS RETOS TAMBI\u00c9N SON GRANDES\u201d"], "desc": ["Ministro Mayorga hace un balance de la labor en su sector este a\u00f1o y las perspectivas para el pr\u00f3ximo\r\nEl ministro de Energ\u00eda y Minas, Eleodoro Mayorga Alba, consider\u00f3 que ..."]},
{"title": ["MEM BRINDA SU APOYO A POBLADORES QUE PIDEN PRONTO INICIO DE T\u00cdA MAR\u00cdA"], "desc": ["Dirigentes de diversas localidades de Islay llegaron al MEM para respaldar proyecto minero en esa provincia arequipe\u00f1a\r\nEl ministro de Energ\u00eda y Minas, Eleodoro Mayorga Alba, y el vicemi..."]}
]